支持電競嘅第時仔女f.3同你講我要日夜訓練去取勝

你會點？
去馬啦 咁？

如果仔女咁同我講
我會話咁你搬啦係時候自食其力
電競係份好工
我唔會金錢支持你only但心靈support
是時候走自己的路

支持電競嘅你會點做呢？

利申 反對自己仔女做gamer，你做gaming programmer我會好支持比埋錢你過外國讀都無問題

其他人仔女想做gamer我唔會反對
你唔做我仔女邊有得黎咁發
I am super廢老

打唔到上頭1%都唔會支持

祗要佢有咁上下學歷,我唔反對佢去做.
但如果得中學就踏踏實實搵啲嘢讀又或者搵份技工做下好過喇.

係讀讀下同你咁講
而家好多係咁
Babycondom啲阿媽好多都比呢堆”gamer”玩殘

Faker咁我實支持

俾一年時間佢打

打到上頭1%再講喇

電競呢啲短命工嚟嘅,隻game一唔多人玩就可以乞食㗎喇.但如果喺衣食住行呢堆範圍嘅工就過多幾十個世紀都仲有得玩,例如飲食,三行,製衣嗰啲

你指既GAMER係平常打下機, 打下比賽, 純娛樂性質,

咁呢啲冇辦法維生, 梗係要佢地做好自己本份讀好書先啦,

咁做到選手, 搵到食, 咪俾個機會佢地試下囉

。。。完左一年你覺得佢會肯返返學？

Ching你有點年輕哦

直播youtube嗰啲
好多都會同你講我已經有100 follower
想唔讀專心發展
做起之後會有公司搵架啦

電競勁既話個腦對於game既meta,戰略,適應性都唔會差
20過左一半之後反應慢左唔可以落場打都可以做後勤
(如果有子女話要做電競)最緊要理解佢係咪真係有料去做,同咪有冇plan,其實都係溝通同理解姐

如果我有錢，
佢又真係玩得勁， 又有咩所謂

不過我冇錢

真係有職業隊搵佢
我會支持下

佢死都要唔返學做電競
你駡打都無用
Babycondom有老母打駡左一年都無用

一係就香港無對手或者頭有公司請，唔勁都起碼直播有人睇呀。如果咩都無話要打機唔返學似係藉口多d

呢個世界如果有10萬人玩一隻game
1%都有1000人
其實都唔係話好突出

如果隻game係出名既, 個基數就更大

屋企成個鍾生咁我無意見
啲錢夠洗十幾世嘅當我無講過
但當普通專業人士家庭，普通工薪家庭
個仔女咁搞

冇計架啦, 佢已經冇心讀, 就算你逼到佢唔做, 要專心讀書,

佢都係會讀唔成, 而且就算正正常常讀, 都唔係人人讀到書架啦,

佢有諗法想做乜搵食發展, 都好過日日HEA, 叫辛苦唔想郁既,

世界變架啦, 睇野唔好咁窄

傻鳩
你生左個女就叫佢發展啦
露對奶出黎就有錢收啦 洗撚日夜練?

咁你會點處理
而家係因為你唔比時間支持我發展
我知我得架

以lol計起碼鑽5先好同我講想做電競
日日放學只打機打多半年都冇人搵你就曬9氣比心機d溫書/參加下d網吧賽贏下冠軍

俾一個星期佢 要佢由sliver打上大地球 唔係就放棄電競

如果收皮係咪我包底？
一將功成萬骨枯

唔好玩啦水鑽都想做電競

屌
佢aa cup又我比錢隆？
我個女隆胸我諗我要入醫院療養下
血管爆曬

。。。會唔會好似大陸個lol主播暴斃

我見challenger嗰啲開季又勁快打返去challenger
鑽五做電競。。。

咁佢讀書讀唔成, 同做youtuber做唔成, 結果一樣姐

佢大師/菁英都可以俾時間佢試下既
可能會同佢講當興趣變成工作既時候就會好痛苦

電乜鬼競呀 做youtuber好過啦 打機叻少少 上直播 拎view數去賺錢仲多過progamer 位置又可以多啲至少唔使top 1%玩嘅game又唔使專一隻 睇開 有新game 都會有人睇你

youtuber同pro-gammer既要求都唔同,點比

都要睇下佢有冇天份架，你咩背景都冇，拋一句f3做gamer，如果佢f3玩lol一年都冇就上到菁英我一定支持，但佢係打左十鳩幾年都係白金就收皮啦，好多野都要睇有冇天份架大佬，個情況咪同職業運動一樣，大把踢得廢啲人想做職業，佢地父母都唔支持佢地啦，唔明點解要針對電競

支持電競，同笑鳩班用電競追夢做借口逃避現實嘅傻仔係冇衝突。我支持電競，但如果第時我個仔做傻仔，我都會屌返佢入正途

你都定義左電競唔係正途,咁叫咩支持

對冇天份嘅人嚟講咪唔係，有天份又想做有會支持

同佢講食屎啦咁撚廢學人eball!

女－，，

有韓服大師以上就支持

有天份會支持 無天份叫佢收皮

平時又話幾撚支持電競
一講到自己個仔做就鳩縮

電競既天份可以用落咩度？ （除左電競）

其實唔做選手都可以做實況主
話唔定搵仲多
又唔洗咁辛苦

打機？打撚死佢啊打機
利申唔打機，無興趣

放心啦你有仔女既機會係零

Pokemon

佢就係話你要比時間佢train
要返學無時間

Same

針唔拮到肉
人地個仔就律師醫生
自己嗰個就pro gamer

根本就藉口偷懶🙈

認真
幼稚園教小朋友玩遊戲
訓練邏輯思考能力

讀好書先
電競搵唔到食都有個plan B

我支持電競
不過如果個仔要做電競選手會打斷佢對腳

一巴車醒佢
有料個d一日放學打幾粒鐘都夠上鑽一大師啦
最多咪唔溫書成績差d,洗撚唔番學去打

我會同佢講：一係就唔做，一做你就要打到最top ！拎世界冠軍！

興趣當係事業真係幾辛苦

唔係針對電競 現實係好多細路自視過高以為自己好有料 成日話點打點打勁 事實上只係萬年銀牌連金5都未掂到

係香港就算撚數啦 以前lol玩得勁 直情有人搵你接代打 依家？不了

可以 但你連續幾個月 去到韓服前十先

自然有人重金禮聘你去打

其實唔關事
大把港隊都係名校出身
一樣一星期操四五日
你一開始就設定左打機就無時間訓練係唔成立

同埋你對某樣野本身有偏見
一樣限制左仔女既發展

你開po問其實想上黎取暖
你想要既答案就係問題之中
咁無咩意思

接受唔到新事物
我會勸你第日唔好生
陣間又多一單家庭悲劇

鑽1係美服已經top 0.0916%
top1%?

好耐冇留意鑽幾=頭幾多%
總之意思係至少要鑽一/大師啦

根本就係打機開心，所以唔讀書搵借口，自己細個就係打機，晒埋d時間

有人打機打到年薪百萬

希望第日我個仔一係做球員 一係做達哥
完成我一世都唔會完成到嘅志願

睇佢個名都知佢活在幻想世界

點解唔係打好機先
讀書唔成都有樂趣

李+x 穿膠花穿到香港首富啦
下下拎最勁個浸黎講

尼馬年薪3xxx 萬歐元呀
你唔去試下踢港超做全職足球員

唔試下點知得唔得
依家唔係盲目否定，如果見到子女真係有talent點解唔去試

香港人一邊屌教學制度死板一邊否定新興職業

因為香港人習慣睇左負面野先

你可以想像下Bill Gate係香港人
讀到就畢業要Quit哈佛
唔俾屋企人屌撚死

我會用時間了解下佢玩隻game咩事，係咪真係搵到食，佢有幾認真，收集晒資料再俾機會佢證明自己有可能做到，佢證明到未俾佢試囉，要讀書你幾十歲都讀得，細過最重要既係裁

叫佢咁叻仔自己上英文forum睇patch note用英文同人討論meta

打職業既人都有一個共通點, 就係玩唔洗半年就做到個SERVER頭0.1%

去囉
關我鳩事
我又唔係啲生仔為左養兒防老既人
佢第時乞食咪自己負責

美斯可以踢到周薪幾十萬歐羅添

取暖Po
哂人時間

佢地當年係每日12個鐘全職練同一隻GAME，定每日5,6個鐘放學玩?

我係指佢地寂寂無名嗰半年，唔係之後有公司養佢地嘅時候

追po仆街啦個個都回個個論點悶唔悶啲啊
有天份咪支持囉

係三十歲要你養返轉頭

以前就多數放學狂玩+放假狂玩
或者冇讀書既就返完PARTTIME狂玩+放假狂玩
然後去公司應徵或者有戰隊搵你,
有D會戰隊成員同你打過好多場,覺得你勁, 就問你想唔想試下打職業

依加多數新職業選手係
讀書時期已經打到好勁, 然後申請做練習生,
等你一年或者半年內全日打, 睇下可唔可以打到上去

你覺得有分別？
人地講緊天份
咩係天份
我仲係中學雞個陣係cs1.5年代
每個星期放學落網吧打幾個鐘
去到全部人都係打cs
我15歲屌打哂全網吧既人
打到其他人見到我都識我呢個死靚仔
上網打到d人以為我開外掛

根本唔需要所謂練習
個陣全部人都係隨心打。亦無電競比賽
有天份就係咁

就算打得勁，退役之後都唔係咁多位俾佢地發光發熱
詳情可參考部分中國金牌運動員下場：

「佢地好勁喎，就算傷咗、反應體能差咗要退役，都有人請佢地做教練架」
但結果連學校體育老師都冇人請，教練同選手係完全兩樣唔同嘅工作一需要唔同嘅知識

「我有天份架，只要老豆你俾我唔返學半年，我可以打到上0.5%」

每日逼佢打足九小時
場場要錄哂replay
一出錯就屌到佢反艇
咁都重頂得住既就由佢啦

不如你舉例有幾多學生講呢句
或者有幾多選手講過呢句
分享黎聽下

我冇反對學生一開始每日放學打5,6個鐘，之後勁到有公司養佢全職訓練

擺明樓主就係講緊唔知自己廢又要全職撼個頭落去嗰啲啦

咁你都要睇足9 hrs reply

我真情反對多數人入電競
因為多數都gg
做完幾年之後點？
除非係faker level
咁我點敢反對

電競冇得做選手重有好多衍生行業，教練，分析師，評述員，meta平衡顧問，youtuber，boardcaster ，你拎黎同體操比重要係用中國例子都真係夠哂持平

同佢講:
呀仔，我地全家都好支持你，
老豆老母自己其實都一直想做電兢選手。
所以為左配合大家既夢想。
老豆老母都會辭職唔再返工，
放棄晒所有野專心訓練。

以後我地都會拎綜援過活，
所以你以後唔會有任何零用錢，
亦唔會有任何錢買其他野，
唔會有錢比你同朋友去玩。

老母亦會專心訓練，所以唔會再煮飯，食飯既野請自己諗掂佢。

放心啦呀仔，只要老豆或者老母是但一個成為一個專業既電兢選手，係可以搵好多錢架。
到時買架林寶比你又點話。

打得贏我先好諗

知唔知cs大把選手由1.6玒到go十幾年都有
隨時做得長過你份工同搵得多過你成世人既錢

以前高登成日都話香港係磨滅夢想既地方 剩係識炒賣投機
而家反而有個機會但就俾自己打壓死 咪俾佢試下囉 洗唔洗即刻判死刑

紅色：要同時口才好先做到，但口才好跟本唔仇冇工返
藍色：熟悉每一個位置嘅戰術調配，差唔多例子有足球，我就冇見到好多退休球員轉職做領隊教練啦，仲有，一隊得一兩個教練位

屌

老豆就係精英大師

姐係你假設左一個pro-gamer係佢地在役生涯都只係會識打機唔會識其他技能
如果個子女係咁,咁唔洗諗佢係咪去投身電競啦,做咩行業都會死

樓主都傻嘅，讀書冇天份又唔係多數GG?
UGC得果十幾%，
神科1%都冇。

你估好似連登咁個個fg 30k咩。

講到讀書而家好有前途咁

做父母都有一個底線：至少大學畢業。你叻既，兩項一齊做，唔叻既，沙紙保障你生計，畢業先追夢。

標題係初中生唔讀書全職訓練，即係冇學歷
就算真係成功練到去職業級有公司養嘅時間，公司乜會俾佢每日用三四個鐘學其他嘢(如音樂/畫畫/真。運動)唔練習
咁只會樣樣都唔勁

想做都唔比 又唔係鼓吹佢去做
水鑽係基本起步 即係同個細路講打波勁過甲一d人先好諗做藍球員一樣

如果隻game唔係好興 比你上到0.1%都無用

我上面已經回左真係有天份唔需要唔讀書去打
放學期間啲時間打已經上到鑽一大師
同埋上面串討論係講緊過左在役年紀之後電競選手有咩出路wo唔該對番題先

教練：掌握每個人的心理狀態、情緒，包括選手和其他後勤團隊的人，讓整個團隊的溝通無阻礙，教練不一定要有遊戲觀念，他只需要有辦法管理好選手的心理狀態和正常作息

隊經理：負責選手的對外活動、住宿、安排團練對象、接洽新選手或是一些廠商贊助幫選手處理一些個人事務(學業、兵役、出國簽證等)
即係行政雜務兼SALES，唔一定係選手先做得，或者圈外人會做得更好

運動心理學家：退休選手一定做唔嚟

分析師：真係要熟GAME嘅人做，但都係得一兩個位，「我們可以由OGN的賽評人Monte Cristo來了解，Monte在被譽為是西方遊戲知識的頂點，很多職業選手有問題都會去向他請教，從中可以得到許多資訊，像是選手間的習性和其對遊戲的了解，而Monte在遊戲中的表現沒有他的知識來的那麼優秀，我相信他連白金等級都沒有，因為專業的分析師基本上是不會去碰遊戲本身，因為他沒有時間去碰，也沒必要去碰，透過數據的換算、選手的訪談、以及對職業比賽的研究，就可以歸納出很多戰術以及版本強勢角色，自然就有東西可以教選手，Monte每個禮拜都會花超過40個小時看各區聯賽的VOD，長時間的研究下，也讓他的知識站上了西方的頂點，在國際賽的場合LCS也會請他回來上分析台，為大家解說比賽。」
下面仲有提到台灣選手轉職分析師冇乜邊幾個撈得掂

你篇文仲印證咗我個講法添

但要再上就唔會再係業餘嘅天才做得到啦
定係你所謂嘅「電競」只係一個區裏面嘅業餘比賽級?
等同真。運動，你有天分打天才波可以校運會攞到金牌，但一定唔會打到去東亞運水平

專業的分析師基本上是不會去碰遊戲本身

退役後都唔洗長時間操啦 講緊退役選手可以用佢既智識黎做番後勤分析既工作,咁本身熟隻game分析起上黎咪易上手啲,當然唔係個個得,但係情況一定唔會去到體操運動員退役後咁慘

講緊門檻啊 有天份打波係細比賽拎到金牌比人掘要去做全職訓練,前題都要拎到細比賽金牌先得架
係咪要講完整句子先明,我觀點係
"如果有子女而佢靠課餘時間已經打到上鑽1大師,然後佢比人掘去做訓練生,我會支持"咁明冇啊

我反而冇乜所謂
反正香咗之後個啲物業都係佢嘅
佢唔爛賭唔大洗做個毒撚我仲安心

美斯呢d 天才中既天才都要訓練啦
真係全職訓練個堆每日時間用晒去食飯 / 訓覺 / 練習
邊可能會有空閒時間比佢地練其他功能

有咩問題？ 仔女個人生係佢地自己，如果自己想做又做唔到，咁仲係自己？重點又唔係殺人放火，犯法。

所謂其他技能應該指番係口材/寫字能力
又唔見球員比人訪問個陣會口啞啞唔識講野

但全職戰隊有幾多隊先
呢d 隊又會請幾多人黎分析先 ?

就算請都只會請返最勁個浸先
實力次一級個班又點算 ?

就好似打籃波咁 nba 之下就係發展聯盟
但呢班友擺返全世界都係最top 個班籃球員
但佢地退役可以去學校教下波 始終籃波市場大
但電競市場夠唔夠大消化晒你口中所講個堆退役選手先 ?

「姐係你假設左一個pro-gamer係佢地在役生涯都只係會識打機唔會識其他技能」
「我上面已經回左真係有天份唔需要唔讀書去打」
呢兩句係你講嗰喎，我咪回應你全職PROGAMER要有打機天份之餘，仲要唔會有時間學其他嘢
因為一用咗啲時間學其他嘢，你就一定唔夠其他用13,14個鐘訓練嘅人打，咁贊助商點解唔養個用用足全部時間訓練嘅人，要養你呢個身藏兩把唔利嘅刀嘅人先

點解你假定左電競搵唔到食就會匿係屋企做廢青
我實會趕佢出門口，做老麥佢都要做
Btw大把正正經經大學畢業撈份文職既人都係要同老豆老母一齊住
有幾多分別

"所謂其他技能應該指番係口材/寫字能力
又唔見球員比人訪問個陣會口啞啞唔識講野"
"紅色：要同時口才好先做到，但口才好跟本唔仇冇工返"

大過nba先

但個個人心目中既天份唔同喎
以踢波黎講
港超 / 支超對比普通人已經天才級
但對返西亞 / 日韓又差一個級數
再上就係英冠 / 西乙
然後四大聯賽 最後就皇巴拜

咁讀到初中，點到有返啲讀寫聽講能力嘅，咁三十幾歲退休之後咪做返7仔/M記囉，咁打機又唔會傷到體操/賽車運動員咁斷手斷腳完全失去謀生能力嘅

我做教育的，年年都有學生想做職業運動員
我第一句已經問，佢a接唔接受到每日重複咁操10個鐘以上，都可能出唔到頭
叫佢地Summer試兩星期，好似職業咁操
如果將來有學生問電競，我一樣會咁答

有D野唔試下~ 唔衰下~ 係搵唔到自己條路

我當初都無心機讀書~ 成日打機~ 甚至大個左都係狂打機

但我一樣讀得返上黎~ 搵到一條career prospect算係唔錯既工

後生大把本錢仆街~ 然後捱幾年~ 自自然然就會成長~

你唔俾機會人地仆街~ 講真對佢地成長唔係一件好事~

長期拎100分~ 有一日拎98分~ 好多時都會崩潰~

現實世界D怪獸家長好多都係咁樣迫死仔女~

咁咪睇佢成唔成功囉,家陣又唔係話包生仔,只係講緊唔係唔做選手就仆直
有天份先支持只係一個門檻,成功機會高啲,但衰左都係佢自己選擇

其實依家YOUTUBER市場個競爭環境好惡劣，YOUTOBE頭版已經俾一班有大量FANS嘅舊人霸住，一個新人好難接觸到人上到位
當然，你打到世界頭一二百位，之後去開YOUTUBE就點都有人睇嘅
但地區比賽有啲成績，唔上唔落嘅職業選手退役人生

其實冇咩好講,已經係講到電競會唔會成功既地步
打得勁入到好隊咪成功,聯賽都入唔到年年都係係入圍賽每下每下咪fail

我從來都冇支持過電競

老豆，我要課金

課金你輸撚左喇

中三就唔讀，如果打機fail左，係完全乞食mode，將來實後悔老豆比佢去打機

挑
足球員咪又係咁
咁撚鍾意串柒柒以後唔好撚睇波啦

唔係執唔執笠呢個point
而係操練完幾年，上唔到職業=收皮

一隻game執左咪玩第二隻
唔通成個遊戲業執笠掛

同d仔女講贏左我先講啦

你咁講就唔一定既 好多lol streamer 都慢慢轉行玩其他game 都keep到人數

不過你班中學雞就ff少陣啦 無台服菁英頭20都唔好幻想做練習生啦

話緊班電競撚啫

斷電

有幾多話要做gamer既中學雞連elite都未上到

電競同靠遊戲搵食係兩回事

投資一兩年 唔得咪摺埋囉 上到位就唔同啦 橫掂後生

運動員上唔到職業都仲有好體能打其他工
電競就算做到職業
但隻game只要唔紅或姐比其他game取代就即收皮
重新練過第二隻game再到職業級不如搵個後生d既去練

軍方指揮官
電競完識做超級電腦

成班井底，
睇下外國d 専業撲克牌手搵幾多啦
剩係識LOL

香港鍵國靠哂你地

有啲輸到老婆要做雞殺自己老豆老母tim

我支持發展電競,但如果第時D仔女係玩到有職業隊簽佢既我會俾佢去打,只係戇鳩鳩報埋D垃圾課程上埋D戇鳩堂就發夢想做電競選手既,當冇左我呢個老豆啦

預感以後會有假星探係街呃毒撚做電競選手
然後簽一大堆課程比左幾萬蚊後乜都無